# Запуск "Каталога новостей"

Перед установкой убедитесь, что у вас установлен ***[**Docker**](http://www.docker.com)*** последней версии и ***docker-compose***.

---

## 1. Запуск Docker контейнеров

Находясь в папке проекта, инициализируйте подмодуль laradock последовательностью команд: ***git submodule init*** и ***git submodule update***.
В каталоге "***ваш_проект/laradock-newscatalog***" cоздайте дубликат файла **env-example** и назовите его **.env**, затем для запуска необходимых контейнеров, находясь все в том же каталоге **laradock-newscatalog**, используйте следующую команду:

```docker-compose up -d nginx mysql phpmyadmin```

Тем самым запустив контейнеры с **nginx**, **mysql** и **phpmyadmin** соответственно.

---

## 2. Настройка таблицы в базе данных и ее подключение

При помощи инструмента **phpmyadmin**, который теперь доступен по адресу ***http://localhost:8080*** создайте в вашей базе данных новую базу, например **news** или перейдите в уже существующую.
Данные для входа в панель управления **phpmyadmin** по умолчанию:

**Сервер:** mysql

**Пользователь:** root

**Пароль**: root


Перейдите в созданую базу **news** и выполните импорт файла **news.sql** при помощи соответствующего инструмента ***импорт***, либо создайте таблицу **news** вручную используя запросы, представленные в данном файле.

## 3. Конфигурация проекта

Создайте дубликат файла **config.php.example** и назовите его **config.php**.
Замените значения элементов на значения используемые вашей системой, например:

```
<?php
	return [
		'db_host'			=> 'mysql',
		'db_name'			=> 'news',
		'db_user'			=> 'root',
		'db_password'		=> 'root',
		'user_password'     => '1234'
	];
```

Переменные с префиксом ***db_*** используются для подключения к базе данных. Переменная с префиксом ***user_*** служит для авторизации пользователя.


## 4. Завершение

Теперь "Каталог новостей" доступен по адресу ***http://localhost/***.
